\section*{Agradecimentos}

Agradeço a meus pais, Pierre e Germana, que sempre me apoiaram e me incentivaram a batalhar e conquistar meus sonhos. Que me criaram com tanto amor e carinho. Que me deram todas as oportunidades para que eu chegasse aqui e me tornasse o profissional que hoje sou.

Agradeço a meus avós, Fernando e Verônica, que foram uma parte muito importante da minha criação e uma fonte de inspiração para a vida. Com quem tanto viajei e que basicamente me adotavam nos meus períodos de férias.

Agradeço a meu namorado, Mário, que tanto amo e que me fez crescer muito como pessoa. Por ter me incentivado a adotar Mingau e Óliver, meus dois gatos que não consigo viver sem. Por estar do meu lado nos bons e maus momentos. Por todas as risadas que demos juntos e memórias felizes eternizadas em minha mente. Por me apoiar em momentos difíceis e me tranquilizar. Por todas as horas de sono perdidas me ajudando tanto nesse trabalho, que não teria conseguido concluir de outra forma.

Agradeço a todos os meus amigos, professores, e coordenadores do Diocesano, que me fizeram aproveitar cada momento do ensino fundamental e médio, um período de muitas boas recordações da minha vida. Por tudo que ai passei, errando e acertando não me arrependo do caminho que trilhei, pois foi ele que me fez chegar aqui.

Agradeço a André, Claudio, Danilo, Edjan, Luca, Val, e Sergio, amigos que estiveram comigo ao longo da graduação e que proporcionaram tantos momentos inesquecíveis, sem vocês não sei o que teria sido esses 5 anos na faculdade. Nunca esquecerei das nossas calouradas, festas, viradas, e saídas juntos, muito menos do Lobo Hamilton.

Agradeço a Dudu e Luiz, que apostaram em mim e me convidaram para a LookMobile. Onde pude dar meus primeiros passos na carreira profissional e aprender bastante.

Agradeço ao PET-Informática e a todos os meus amigos com quem lá trabalhei. Por tudo que conseguimos realizar e pelo impacto que causamos dentro e fora do CIn. Seja com a OPEI, com o HackaPET, com as visitas ao CIn, com a recepção dos calouros, e até com as doações de sangue que organizamos.

Agradeço a todos os meus amigos de Core Engineering na In Loco e especial a Airton, Anabuki, Colossus, Renato, Mendes, Lauro, e Paulo que fizeram e fazem parte comigo do time de SRE. Que pude aprender tanto com cada um e que me fizeram crescer muito profissionalmente. Por todas as risadas no aquário e por proporcionar um ambiente de trabalho em que todos os dias acordava contando as horas para chegar ao office. 
